市民紛加入建抗爭後盾

市民紛加入建抗爭後盾

飲食及酒店業職工總會設街站招收會員。互聯網

【本報訊】逾40個新成立或籌組中的工會昨於元旦遊行沿途設街站，呼籲市民加入工會，獲不少遊行人士響應。

不願上鏡的從事測量工作的區先生稱，向來業界只有學會，而且親建制，一直沒有工會，故報名加入新工會，除爭取勞工權益，也希望集結力量，為今次反修例運動中被捕或被解僱的業界從業員提供支援。他坦言，香港人素來較被動，「呢場運動搞到啲人要企出嚟，俾人逼到埋牆要行出嚟」，且見今次有一班年輕人主動籌組工會，更應支持，若將來發動三罷，因有工會作後盾，會考慮參加。

裝修師傅倡罷工改變制度

相關新聞：林鄭盲撐助長濫捕 逼港入絕路

從事裝修的林先生在遊行途中報名加入新工會，希望能取締現時被建制派獨攬的工會，建立一個真正屬於香港人的工會。他直言，過去半年港人多次上街遊行，也多次衝擊警察濫暴，都未見成效，當下必須要有組織性的全面罷工，並藉工會影響立會以至特首選舉，作制度性改變，更有力支持這場抗暴運動。飲食及酒店業職工總會設街站招收會員，任職廚師的吳先生亦有意報名，「如果你要日日喺屋企要講粗口鬧佢（政府），點解自己唔做少少嘢去改變佢」。

■記者王家文

日期：2020年1月3日 星期五

教協「無懼白色恐怖 堅守教育專業」教育界集會
時間：1900-2100
地點：中環愛丁堡廣場
（已獲警方發出不反對通知書）

大角咀210分鐘抗爭回顧放映會
時間 ：1930-2300
地點:大角咀街市外半圓空地

葵涌V煞放映會
時間 ： 2030
地點:石蔭街市對面

=============

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（*不反對通知書申請中）

冇鬼派又想屈鬼係手足，捉唔捉鬼係現場決定

加入工會